## React use effect


Virtual Dom =>  react decide quand s'affiche ou pas des données qui vont venir de l'exterieur afin d'être traiter. 

Quand on va appeler des données en dehors de react , en allant chercher des données dans un serveur http , dans des cookies , on est endehors du monde de react = on utilise [await/async]


Pour faire les get en react on utilise [axios]....

* Creation d'un component display user qui fait coucou

````
const api = 'http'://jsonplaceholder.typicode.com/users/';

function DisplayUser ({Uid}) {

return <h1>cooucou<h1>

}

function app() {

return <>

<DisplayUser Uid={1}/>

</>;

}

ReactDOM.render(<app/>, document.getElementById('root'));

</body>

</body>

</htlm>

````

**[useEffect()]** => 

**si je n'est pas user , je relance l'appel => je vais stocker dans une var temporel l'user que va m'envoyer l'api et cet user va être  "setter" grace a setUser**

**si je n'est pas user , je relance l'appel => je vais stocker dans une var temporel l'user que va m'envoyer l'api et cet user va être  "setter" grace a setUser**

````
On va aller chercher l'user 1 et d'afficher l'user 1 ,l'user 2 ou l'user 3
-----------------------------------------------------------------------------

const api = 'http'://jsonplaceholder.typicode.com/users/';

function DisplayUser ({Uid}) {


const [user, setUser]= react.userState(null);

React.useEffect(()=> {

async function getUserByUid(Uid)

if (!Uid) {

return;

}

if (user) {

return ;

}

const temp = await axios.get(api + Uid );

setUser(temp);

}

getUserByUid(Uid);

}, [user]);

return <div>(JSON.stringify(getUserByUid(Uid)))</div>;

}

function app() {

return <>

<DisplayUser Uid={1}/>

</>;

}

ReactDOM.render(<app/>, document.getElementById('root'));

</body>

</body>

</htlm>

````


* [jsonplaceholder.com]= site sur lequel est proposé des api prêt a l'emploi afin de s'entrainer.

* si j'ai deja user dans le state , je ne relance pas l'appel .

* si je n'est pas user , je relance l'appel => je vais stocker dans une var temporel l'user que va m'envoyer l'api et cet user va être  "setter" grace a setUser

  
